廣告界帶頭長罷 「經濟私了政權」

廣告界帶頭長罷 「經濟私了政權」

【斯文抗爭】

【本報訊】抗爭尚未成功，和勇仍須努力。廣告界昨日發起一連五日罷工，有約1,500人參與罷工集會，要求政府回應五大訴求。有年輕廣告人認為，「罷工已經係最斯文嘅抗爭」，呼籲業界與黑白不分、扭曲事實的媒體割席。有多媒體創作人指出，很多KOL和YouTuber憂慮後果，變得「政治乾淨」，期望建立黃色廣告圈，「再教育」客人不要迷戀大台，改用網上平台。

記者︰李詠希

廣告界昨日發起一連五日罷工，並於中環遮打花園舉行集會。何賢攝

廣告界牽頭響應「二百萬三罷」行動，由昨日起一連罷工五日，並於昨日在中環遮打花園舉辦罷工集會，參與者高舉「全民三罷，廣告同行」、「大人肯罷工，學生唔使衝」等標語，集會開始前先為抗爭者默哀一分鐘，大會估計有約1,500人出席。

集會發言人姚冠東表示，廣告人擅長推廣，「𠵱家我哋唔收錢，為香港人將爭取自由、民主信念帶去全世界、帶入屋」，着廣告業界本周繼續罷工，「對比6月至今前線抗爭者流血流汗，我哋呢五日算得咩？如果我哋廣告人乜都唔做，點對得住死咗嘅手足啊？」

盼建黃色廣告圈

相關新聞：共和黨列名單 制裁六人幫

有年輕廣告人表示，從未見過如此痛恨年輕人的政府，廣告業是首個發起「長罷」的業界，期望使其他行業加入「長罷」，「罷工已經係最斯文嘅抗爭」。她又認為，反修例運動釐清良心，廣告界應和黑白不分、扭曲事實的媒體割席。

葵芳大型文宣創作人Abaddon表示，廣告最重要的是改革，從業員不應小看個人力量，「人人都改變，力度就會好大。呢五日罷工，唔好今日集個會之後，聽日又返工，要身體力行，離開自己嘅comfort zone（舒適圈）」。

畢明指港人被最大的777鬧鐘叫醒，籲業界要繼續改變和發聲。

罷工以外，行業生態亦需要突破。「WHIZOO」主播Jonathan以多媒體創作人身份發言時指，很多KOL及YouTuber擔心政治後果，變得「政治乾淨」，對抗爭隻字不提，變相是「香港人封殺香港人」。他認為香港充斥霸權，社會除需要黃色經濟圈，亦要有黃色廣告圈，打破「大石砸死蟹」的局面，「再教育」客人不要迷戀大台，將資金投放在網上平台。

「WHIZOO」主播Jonathan籲建立黃色廣告圈，「再教育」客人不要迷戀大台。

「港人被777鬧鐘叫醒」

資深廣告人畢明稱，雨傘運動時曾找廣告界朋友協助做文宣，惟「十個得一個願意幫手」，但今日已有不少業界願意發聲。她認為，香港人已被最大的鬧鐘叫醒，「嗰個就係777，鬧醒好多人」，呼籲業界要繼續改變和發聲，「仇恨我哋今日儲咗好多，唔好乜都唔做」。

政府對民意充耳不聞，工黨副主席麥德正直指，運動要進入另一個階段，要「經濟私了」政權，讓香港、北京和全世界人知道，香港人要拉停經濟，廣告界是200萬人大罷工的牽頭者，喚醒其他行業響應。

參與者手持「全民三罷，廣告同行」等標語，要求政府回應五大訴求。

推

Push ah! 佢哋搞到真厲害！其他人都得㗎！

[黃色經濟圈] 時代革命由生活開始：黃色商圈已降臨（劉細良）

Push

真罷工先鋒
其他工會呢？

其他工會呢？人呢？

多謝齊心帶頭~